瑞典前駐華大使被起訴「與外國勢力談判期間獨斷獨行」

3分鐘前
【Now新聞台】瑞典前駐華大使林戴安，涉嫌擅自安排銅鑼灣書店股東桂民海的女兒跟中國商人會面，尋求桂民海獲釋而遭起訴，最高刑罰是監禁十年。

香港銅鑼灣書店股東桂民海被內地當局扣查，瑞典前駐華大使林戴安被指今年一月，擅自安排桂民海的女兒Angela，跟兩名中國商人會面，尋求北京當局釋放桂民海，現被瑞典檢察部門控告「與外國勢力談判期間獨斷獨行」，面臨最高監禁十年的刑罰。

檢察當局指，林戴安身為瑞典的外交人員，需按照外交部及政府指引行事，其行為卻超出職權範圍，必須負上刑責，指她是瑞典近代首個被控這個罪名的外交官。外交部指司法程序進行期間，會暫停對林戴安的內部調查。

林戴安否認指控，她透過律師表示，當局對她的懷疑根本毫無根據，她對此表示遺憾。

瑞典籍的桂民海2015年在泰國度假期間，突然人間蒸發，數月後內地官媒引述他說，因涉及一宗致命交通事故，向公安機關自首。2017年獲釋後，再度行蹤不明，其後他的女兒Angela說，他去年一月與瑞典領事人員坐火車前往北京時，被公安強行帶走。

Angela早前聲稱，林戴安今年一月安排她在斯德哥爾摩一間酒店，跟兩名中國商人見面，對方聲稱自己與中共有連繫，能協助桂民海獲釋，條件是要Angela保持沉默，但她拒絕。離開瑞典後與外交部聯絡，發現對方對會面毫不知情，中國駐斯德哥爾摩大使館則指，北京當局從未委派任何人接觸桂民海的女兒。事件曝光後，林戴安被瑞典外交部撤換。

我終於明呢句嘢點解

盲生

屌, 預示錄